Ticker數據：投行認為業務大有作為 中銀香港五日累升逾3%

雖然市場憧憬減息，但有投行認為中銀香港(2388)的市值被低估，加上隨著行業愈益受惠大灣區發展；中銀香港股價已連升五日，累升3.68%；今天收報31元，升1.14%或0.35元，成交額2.31億元。

花旗發表報告指，中銀香港總資產將近是恒生銀行(011)的一倍，但其市值卻低於恒生，去年的盈利亦僅較恒生多34%。

該行認為，中銀香港正進行的舉措應可推動其有更佳增長，包括與母企合作，參與大灣區倡議並交叉銷售予對方廣泛的客戶群。而中銀香港亦擴展至東盟地區以發展業務，例如擴大交易銀行業務，並將香港的剩餘流動性引導至收益率更高的市場。

另外，中銀香港亦發展虛擬銀行業務，與京東及怡和在虛擬銀行的合作，加強了其虛擬銀行吸納客戶和產品分銷能力；相反，恒生及滙豐銀行選擇專注於增強其核心財富產品，和現有的數碼平台。

花旗維持對中銀香港的「買入」評級及目標價39.3元；恒生銀行亦維持「中性」評級及目標價210元。

恒生銀行亦維持「中性」評級及目標價210元。

恒生銀行好波

大有作為，因為大大要走資